<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.3">Jekyll</generator><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-05-31T21:09:43+01:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/feed.xml</id><title type="html">Magic The Gathering</title><subtitle>MTG Pioneer blog post.
</subtitle><author><name>Khancell</name></author><entry><title type="html">Pioneer un format compétitif</title><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-pioneer-avantage/" rel="alternate" type="text/html" title="Pioneer un format compétitif" /><published>2024-05-29T14:40:46+01:00</published><updated>2024-05-29T14:40:46+01:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-pioneer-avantage</id><content type="html" xml:base="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-pioneer-avantage/">&lt;h1 id=&quot;les-atouts-du-format-pioneer-dans-magic-the-gathering&quot;&gt;Les Atouts du Format Pioneer dans Magic: The Gathering&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pioneer est un format très apprécié dans Magic: The Gathering, offrant une combinaison unique de stabilité, diversité et profondeur stratégique. Voici pourquoi il se démarque :&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;combos-vs-contre&quot;&gt;Combos vs Contre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pioneer propose une grande variété de combos, permettant des parties dynamiques et captivantes. Les joueurs peuvent concevoir et exécuter des combos complexes, ou les contrer. ce qui ajoutant une dimension stratégique importante. Affronter des decks combo nécessite anticipation et une connaissance stratégiques.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;stratégie-générale&quot;&gt;Stratégie Générale&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le format encourage le développement de stratégies globales cohérentes. Pioneer permet l’utilisation d’un large éventail de cartes et d’archétypes. Cela permet aux joueurs de construire des decks robustes avec des plans de jeu bien définis, qu’ils soient axés sur l’agression, le contrôle, la combo, ou le midrange.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qualité-de-jeu&quot;&gt;Qualité de Jeu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pioneer récompense la compétence individuelle et la maîtrise du jeu. La diversité des decks et des stratégies signifie que chaque partie est une nouvelle opportunité de prouver vos capacités. La compréhension des interactions complexes, la gestion des ressources et la prise de décision sous pression sont des compétences cruciales en Pioneer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;compétition-améliorée&quot;&gt;Compétition Améliorée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pioneer favorise une compétition saine et stimulante. Les tournois attirent des joueurs sérieux désireux de prouver leur valeur, améliorant le niveau général de jeu et incitant les joueurs à affiner leurs stratégies et à perfectionner leurs compétences. Nos parties sur Spelltable se terminent toujours par un échange et des conseils de jeu et de stratégie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;stabilité-sans-rotation-de-carte&quot;&gt;Stabilité sans Rotation de Carte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’un des plus grands avantages de Pioneer est sa stabilité. Contrairement à des formats comme Standard, Pioneer ne subit pas de rotations fréquentes. Les cartes restent jouables plus longtemps, rendant l’investissement dans des cartes de Pioneer plus rentable à long terme et permettant aux joueurs de construire des collections et des decks durables.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Année&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Sets&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2012&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Return to Ravnica&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2013&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Gatecrash, Dragon’s Maze, Theros&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2014&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Born of the Gods, Journey into Nyx, Khans of Tarkir&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2015&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fate Reforged, Dragons of Tarkir, Battle for Zendikar&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2016&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Oath of the Gatewatch, Shadows over Innistrad, Eldritch Moon, Kaladesh&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2017&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Aether Revolt, Amonkhet, Hour of Devastation, Ixalan&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2018&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Rivals of Ixalan, Dominaria, Core Set 2019, Guilds of Ravnica&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2019&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Ravnica Allegiance, War of the Spark, Core Set 2020, Throne of Eldraine&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2020&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Theros Beyond Death, Ikoria: Lair of Behemoths, Core Set 2021, Zendikar Rising&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2021&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Kaldheim, Strixhaven: School of Mages, Adventures in the Forgotten Realms, Innistrad: Midnight Hunt, Innistrad: Crimson Vow&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2022&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Kamigawa: Neon Dynasty, Streets of New Capenna, Dominaria United, The Brothers’ War&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2023&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Phyrexia: All Will Be One, March of the Machine, March of the Machine: The Aftermath, Wilds of Eldraine, The Lost Caverns of Ixalan&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2024&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Thunder of Junction&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;métagame-en-évolution&quot;&gt;Métagame en évolution&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le métagame de Pioneer est dynamique et en constante évolution. De nouvelles cartes et de nouvelles stratégies émergent régulièrement, ce qui maintient l’intérêt et le défi du format. Cette évolution continue incite les joueurs à rester informés et à adapter leurs decks en conséquence.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;utilisation-du-sideboard&quot;&gt;Utilisation du Sideboard&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le sideboard est un élément crucial de la stratégie en Pioneer. La capacité d’ajuster votre deck après la première manche d’une partie permet de mieux répondre aux menaces spécifiques de votre adversaire, de compenser vos faiblesses , ou de contrer certaines combos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour un début le sideboard, n’est pas un prérequis, mais son besoin se fera rapidement sentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La construction d’un sideboard bien pensé et son utilisation stratégique dans les parties suivantes ajoutent une dimension supplémentaire à la maîtrise du jeu en Pioneer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;accessibilité&quot;&gt;Accessibilité&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Certains type de deck restent constant dans leur résultat ce qui donne une accessibilité au format. Aussi les deck Pioneer du commerce donne un bon début dans el format, et sont évolutif.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En conclusion, le format Pioneer offre un équilibre parfait entre profondeur stratégique, compétition intense et stabilité. Que vous soyez un vétéran de MTG ou un nouveau joueur cherchant un format riche en défis, Pioneer a de quoi séduire. Embrassez la diversité des combos, développez des stratégies globales, perfectionnez votre jeu et plongez dans un métagame en perpétuelle évolution. Pioneer est plus qu’un format de jeu, c’est une véritable expérience MTG.&lt;/p&gt;</content><author><name>Khancell</name></author><category term="pioneer" /><summary type="html">Les Atouts du Format Pioneer dans Magic: The Gathering</summary></entry><entry><title type="html">comment construire un deck Pioneer</title><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-Pioneer-deck/" rel="alternate" type="text/html" title="comment construire un deck Pioneer" /><published>2023-11-18T13:40:46+00:00</published><updated>2023-11-18T13:40:46+00:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-Pioneer-deck</id><content type="html" xml:base="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-Pioneer-deck/">&lt;h1 id=&quot;conseils-pour-préparer-un-deck-pioneer&quot;&gt;Conseils pour préparer un deck Pioneer&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cet article offre des conseils essentiels pour préparer un deck Magic: The Gathering. Vous y trouverez des lignes directrices et des stratégies pour créer un deck équilibré et performant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;choisir-une-stratégie&quot;&gt;Choisir une Stratégie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour construire un deck de 60 cartes, plusieurs approches sont possibles. Vous pouvez baser votre deck sur une carte que vous appréciez ou exploiter une mécanique que vous avez découverte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour concevoir votre deck, suivez les étapes suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stratégie globale x Accélération (ramp) x Condition de victoire (win condition).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;définir-votre-stratégie-globale&quot;&gt;Définir votre Stratégie Globale&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Votre stratégie globale peut être un mélange des suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aggro&lt;/strong&gt; : decks mono-rouge&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aggro / Stax&lt;/strong&gt; : decks mono-blanc Soldat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aggro / Contrôle&lt;/strong&gt; : decks mono-bleu Esprit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ramp&lt;/strong&gt; : decks mono-vert&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Combo&lt;/strong&gt; : decks Lotus Field, Izzet Phoenix&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aggro&lt;/strong&gt; : Cette stratégie consiste à jouer des créatures rapides et peu coûteuses pour infliger rapidement des dégâts à l’adversaire, le forçant à réagir sous la pression.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrôle&lt;/strong&gt; : Les stratégies de contrôle se concentrent sur la manipulation du jeu en limitant les actions de l’adversaire. Utilisez des contresorts, des créatures qui annulent des pouvoirs, et d’autres cartes pour maintenir l’adversaire à distance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combo&lt;/strong&gt; : Les decks de combo reposent sur des interactions spécifiques entre les cartes pour créer des combinaisons puissantes et souvent inattendues, permettant de gagner instantanément.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramp&lt;/strong&gt; : Cette stratégie se concentre sur l’accélération de la production de mana pour jouer des cartes coûteuses plus tôt, déployant des menaces plus grandes et puissantes plus rapidement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Midrange&lt;/strong&gt; : Les decks Midrange cherchent un équilibre entre les stratégies agressives et contrôlantes, utilisant des créatures polyvalentes pour dominer le milieu de la partie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stax&lt;/strong&gt; : Cette stratégie vise à ralentir et gêner l’adversaire en jouant des cartes qui limitent ses options, comme forcer la perte de permanents ou augmenter les coûts de mana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-clés-de-votre-stratégie&quot;&gt;Les Clés de votre Stratégie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Votre stratégie doit être mise en place à chaque tour, et les cartes que vous jouez doivent :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Participer ou avoir une synergie avec la stratégie et les autres cartes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Protéger la stratégie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gagner du temps pour mettre en place la stratégie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Contrer ou ralentir la stratégie adverse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finishers&lt;/strong&gt; : Ces cartes permettent de conclure la partie. Protégez-les et préparez leur déploiement avec des cartes jouées en début de partie. Exemples de finishers : Sphinx of the Final Word, Hullbreaker Horror, Archfiend of the Dross, Vraska the Unseen, Approach of the Second Sun.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;construire-un-deck-efficace&quot;&gt;Construire un Deck Efficace&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Ramp-Up&lt;/strong&gt; : Déployer progressivement votre stratégie en fonction de votre mana disponible. Évitez les “cartes mortes”, qui sont trop coûteuses pour être jouées en début de partie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;choisir-ses-cartes&quot;&gt;Choisir ses Cartes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Assurez-vous d’avoir un terrain à poser chaque tour pour mettre en place votre stratégie sans perdre de temps. Variez les coûts de mana de vos cartes pour garantir une progression fluide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartes de pioche&lt;/strong&gt; : Stabilisez votre jeu et augmentez vos chances d’obtenir les terrains nécessaires et vos cartes maîtresses. Exemples : The Restoration of Eijango, Sign in Blood.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartes de filtre&lt;/strong&gt; : Elle permettent de changer les cartes que vous avez en main.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartes “mortes”&lt;/strong&gt; : Évitez les cartes trop coûteuses ou spécialisées qui ne servent pas contre certains adversaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Équilibrer les premiers tours&lt;/strong&gt; : Ne restez pas passif en début de partie. Jouez des cartes dès le premier tour pour prendre l’avantage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stabilisation&lt;/strong&gt; : Utilisez des cartes pour stabiliser la pioche et garantir que vous piocherez vos terrains, ou vos cartes clés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nombre-de-terrains&quot;&gt;Nombre de Terrains&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comptez 19 terrains + N terrains, où N est le coût de mana maximum de votre carte la plus coûteuse. Si le nombre de terrains dépasse 26, ajoutez d’autres sources de production de mana comme Llanowar Elves. Certains decks peuvent se permettre moins de terrains si leurs cartes sont moins coûteuses en mana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;taplands&quot;&gt;Taplands&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les taplands peuvent être tentants, mais en avoir trop ralentira votre jeu. Évitez d’en dépasser 4-8 en fonction de leurs avantages et limitations.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quantité-de-cartes-identiques&quot;&gt;Quantité de Cartes Identiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La probabilité de piocher une carte dépend du nombre de fois où elle est incluse dans votre deck :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;x4 : très souvent&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x3 : souvent&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x2 : parfois&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x1 : rarement&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;préparer-les-premiers-tours&quot;&gt;Préparer les Premiers Tours&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ayez 8 à 10 cartes ayant un coût de mana de 1 pour assurer l’avantage en début de partie. Exemples : Thoughtseize, Fatal Push, Llanowar Elves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Choisissez la quantité de chaque carte pour garantir une main de départ équilibrée et efficace.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;déroulement-du-jeu&quot;&gt;Déroulement du Jeu&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-bataille&quot;&gt;La Bataille&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Choisir de commencer ou de jouer en second&lt;/strong&gt; : Gagner le jet de dé vous permet de choisir si vous commencez de jouer en premier (sur le play) ou en second (sur la draw). Si vous commencez, vous jouerez vos cartes en premier, obligeant l’adversaire à réagir à vos choix, mais ne piochez pas de carte en début de partie. Le second a droit de piocher une carte.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tour-1&quot;&gt;Tour 1&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le premier tour est crucial. Jouez des cartes clés pour prendre un avantage dès le début. Exemples : Kumano Faces Kakkazan, Evolve Sleeper.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tour-2&quot;&gt;Tour 2&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tour de transition :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Continuez à déployer vos cartes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gardez du mana pour contrer ou détruire une carte de l’adversaire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;tours-3-et-4&quot;&gt;Tours 3 et 4&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ces tours sont décisifs en Pioneer pour prendre l’ascendant. Voici quelques cartes à jouer au tour 4 : Mastermind’s Acquisition, Sheoldred, the Apocalypse, Cavalier of Thorns.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;main-vide-ou-top-deck&quot;&gt;Main Vide ou Top Deck&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Évitez d’être à court de cartes en main, ce qui donnerait un avantage à l’adversaire.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;color-death&quot;&gt;Color Death&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jouer plusieurs couleurs nécessite une gestion attentive des terrains. L’absence de terrains d’une couleur spécifique pendant plusieurs tours peut offrir un avantage à votre adversaire.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En suivant ces conseils, vous pourrez construire un deck Magic: The Gathering équilibré et compétitif, prêt à affronter divers adversaires.&lt;/p&gt;</content><author><name>Khancell</name></author><category term="pioneer" /><summary type="html">Conseils pour préparer un deck Pioneer</summary></entry><entry><title type="html">comment construire préparer un sideboard</title><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-sideboard/" rel="alternate" type="text/html" title="comment construire préparer un sideboard" /><published>2023-11-18T13:40:46+00:00</published><updated>2023-11-18T13:40:46+00:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-sideboard</id><content type="html" xml:base="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-sideboard/">&lt;h1 id=&quot;introduction-et-retour-dexperience-sur-la-construction-de-sideboard&quot;&gt;Introduction et retour d’experience sur la construction de sideboard&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Le format Pioneer BO3 (Best of Three) offre aux joueurs une arène de compétition exaltante, où la construction d’un deck efficace est essentielle pour réussir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le side permet de s’adapter aux différentes situations rencontrées en cours de match.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Pioneer B01 il n’y a pas de sideboard. En Pioneer B03, les joueurs jouent 2 à 3 parties. Avant la deuxième partie, chaque joueur a la possibilité de remplacer des cartes de son deck par celles présentes dans son sideboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est l’occasion de prendre votre revanche et d’empêcher l’adversaire de jouer tel qu’il avait prévu pendant la deuxième partie et peut être troisième partie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le sideboard contient au maximum 15 cartes. Certaines cartes permettent d’y accéder au cours du jeu, comme “Mastermind’s Acquisition”, mais celles-ci sont peu couramment utilisées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le sideboard doit également prendre en compte les faiblesses de votre deck face à certaines stratégies ou decks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela implique de connaître les decks que vous rencontrerez ou, à défaut, la meta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;choisir-ses-cartes-de-side&quot;&gt;Choisir ses cartes de side&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cherchez à améliorer votre deck pour faire face aux menaces spécifiques, ou les plus fréquentes que vous rencontrerez. Voici quelques conseils pour choisir les cartes à inclure dans votre sideboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon j’avoue comme je joue souvent et je perds souvent contre “mono blanc humain” et “Izzet Phoenix” donc j’ai mis dans mon side des cartes spécifiques pour ces deux decks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous participer à un tournois renseignez vous sur les decks les plus joués, comblez vos faiblesses et surtout testez vos decks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par exemple comme le deck “Amalia Combo” basé sur le gain massif de point de vie est très représenté dans la Meta , mettez ‘Knight of dusk shadows’ en side, il empèche l’adversaire de gagner des points de vie. Si ce deck venait à être moins représenté, retirez la carte du side.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si votre adversaire se décompose quand vous lancez une carte de side, alors c’est la bonne !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vos options lors du choix de vos cartes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renforcer la quantité d’une carte dans votre deck&lt;/strong&gt; : Passer d’une carte jouée en deux exemplaires à quatre peut améliorer votre consistance contre certaines stratégies.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajouter des cartes anti-combo&lt;/strong&gt; :
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Damping Sphere : Cette carte ralentit considérablement les decks combo comme Izzet Phoenix et Lotus Field.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Pithing Needle : Elle peut être utilisée pour bloquer les capacités de cartes-clés, pour un coût de 1, c’est une très bonne carte.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Grafdigger’s Cage : Elle empêche les cartes de fonctionner depuis le cimetière.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Leyline of Sanctity : vous donne Hexproof contre un deck discard ou mono red burn elle fera des ravage .&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Rest in Peace : Exile tous les cimetières.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajouter des cartes anti-couleurs&lt;/strong&gt; : Voici quelques exemples de cartes anti-couleurs à considérer pour votre sideboard :
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Declaration in Stone&lt;/strong&gt; : Une carte blanche qui peut exiler n’importe quelle créature ciblée.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Negate&lt;/strong&gt; : Une contre-magie bleue qui peut contrer n’importe quel sort non-créature.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abrade&lt;/strong&gt; : Une carte rouge qui peut infliger 3 points de dégâts à une créature ciblée ou détruire un artefact.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Assassin’s Trophy&lt;/strong&gt; : Une carte noire et verte qui peut détruire n’importe quelle cible non-terrain à un coût de mana relativement bas.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aether gust&lt;/strong&gt; : renvoi des permanents rouge ou vert sur le deck&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ray of Enfeeblement&lt;/strong&gt; : -4/-4 sur les creature blanche pour un coût de 1.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;hexproof&lt;/strong&gt; : des cartes avec Hexproof ou indestructibles comme ‘Thrun, Breaker of Silence’&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajouter des cartes anti-stratégies&lt;/strong&gt; : Différentes stratégies nécessitent différentes réponses. Par exemple :
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anti-cimetière&lt;/strong&gt; : Utilisez des cartes comme “Rest in Peace” ou “Grafdigger’s Cage” pour neutraliser les stratégies basées sur le cimetière.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Board Wipe&lt;/strong&gt; : Contre les decks aggro, des cartes comme “Supreme Verdict” peuvent nettoyer le plateau de jeu.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anti-gain de vie&lt;/strong&gt; : ‘knight of dusk’s shadow’&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Protection des créatures&lt;/strong&gt; : Des cartes comme “Smuggler’s surprise” peuvent protéger vos créatures de sorts adverses.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;deck aggro rapide&lt;/strong&gt;: - ‘Anger of the god’, ‘witch’s vengeance’, ‘Brother’s hood end’&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Accélérer votre deck&lt;/strong&gt; : Si votre deck est trop midrange, envisagez d’inclure des cartes pour accélérer votre jeu, comme des sorts de ramp ou des créatures à faible coût de mana, pour mettre la pression plus rapidement sur votre adversaire.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prévoir des réponses aux faiblesses spécifiques de votre deck&lt;/strong&gt; : Identifiez les points faibles de votre deck et trouvez des cartes qui peuvent pallier ces faiblesses.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Garder une vue d’ensemble sur la méta du format Pioneer ou sur les decks que joue vos potes …&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;combien-de-cartes-identiques-dans-le-side&quot;&gt;Combien de cartes identiques dans le side&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il est rare de voir un sideboard contenant un carré de 4 cartes identiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Évitez de mettre plus de 3 fois la même carte dans le sideboard. Ainsi, à chaque partie, vous trouverez une ou plusieurs cartes pour vous sortir d’un mauvais pas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;swap&quot;&gt;Swap&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lorsque vous utilisez votre sideboard, vous analyserez la partie précédente pour comprendre pourquoi vous avez gagné ou perdu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les cartes de votre sideboard entrent dans votre jeu en remplacement du même nombre de cartes de votre deck principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sélectionnez les cartes les plus pertinentes. Remplacer 15 cartes dans votre deck n’arrivera probablement jamais et ne vous mènera à rien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il arrive qu’aucune carte de votre side ne puisse vous aider.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;quelques-exemples&quot;&gt;Quelques exemples&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La stratégie de mon adversaire ciblait mes créatures, j’en ai remplacé le plus possible.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Mon adversaire en mono vert a dans son side des creatures hexproof / protection contre le noir “Garruk’s Harbringer”.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;j’ai quelques cartes pour contrer les stratégies du cimetière comme celle de Izzet Phoenix:  “Ashiok, Dream Render”, “cling to dust”. Je trouve qu’Ashiok est pas mal contre les decks combos .&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;contre les decks rapide j’enlève presque toutes mes grosses cartes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;j’hésite à mettre ‘Knight of dusk shadows’ dans mon side. En plus d’empècher l’adversaire de gagner des points de vie, elle a menace et un boost.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Damping sphere au tour deux contre un deck lotus field, ca change la donne .&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Mon adversaire a posé “Leyline of Sanctity” contre mon deck discard, rendant beaucoup de mes cartes inutilisables.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;contre les decks aggro ‘ ‘Meathook Massacre’ permet de faire des dégâts dès le tour 3 cette carte marche aussi bien contre les decks sacrifice rackdos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pas de sideboard en Pioneer Bo1 . Ce n’est pas un prérequis pour le Pioneer Bo3. Mais avec un side bien construit vous obtiendrez quelques victoires supplémentaires..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Testez différentes configurations et soyez prêt à ajuster votre sideboard en fonction des évolutions de la méta et de votre propre expérience en jeu.&lt;/p&gt;</content><author><name>Khancell</name></author><category term="pioneer" /><summary type="html">Introduction et retour d’experience sur la construction de sideboard</summary></entry><entry><title type="html">Lexique Pioneer</title><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-lexicus/" rel="alternate" type="text/html" title="Lexique Pioneer" /><published>2023-11-18T13:40:46+00:00</published><updated>2023-11-18T13:40:46+00:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-lexicus</id><content type="html" xml:base="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-lexicus/">&lt;h1 id=&quot;lexique-des-termes-utilisé-dans-le-jeu-pioneer&quot;&gt;Lexique des termes utilisé dans le jeu Pioneer&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bienvenue dans le monde captivant de Magic: The Gathering, un jeu de cartes à collectionner épique qui a captivé l’imagination des joueurs du monde entier depuis sa création en 1993. En tant que joueur de Magic, vous entrez dans un univers riche de stratégie, de compétition et d’interaction sociale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les nouveaux arrivants, le langage et les termes spécifiques utilisés par la communauté de Magic peuvent sembler déroutants. C’est pourquoi nous avons créé ce lexique, un guide essentiel pour comprendre le jargon et les concepts fondamentaux de ce jeu passionnant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que vous soyez un joueur débutant cherchant à maîtriser les bases ou un vétéran désireux d’approfondir votre compréhension, ce lexique vous offre une référence complète pour naviguer dans l’univers de Magic: The Gathering. Explorez les termes clés qui vous aideront à devenir un joueur compétent et à apprécier pleinement toutes les facettes de ce jeu emblématique. Que votre voyage dans les plans de Magic commence ici !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lexique&quot;&gt;Lexique&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1-of : se dit d’une carte unique dans le deck&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jouer topdeck : avoir 0 cartes en main et jouer avec la carte piochée&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;side : les 15 cartes de côté qui peuvent être utilisées pour customiser le jeu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;color splash : se dit d’une couleur ajoutée dans le deck pour juste quelques cartes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mulligan : ou london mulligan, changer sa main et remettre une carte sous la bibliothèque&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;être sur la draw : commencer le jeu en second et piocher une carte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;être sur le play : commencer le jeu en premier (et ne pas piocher de carte)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;card advantage : avoir plus de cartes que l’adversaire ou avoir des effets qui impactent plusieurs cartes adverses&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;quality advantage : piocher et défausser une carte pour améliorer sa main&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;commit : s’engager dans une action risquée engageant toutes les ressources&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;overextend : déployer trop de créatures sur le board alors que ce n’est pas nécessaire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la clock : clock de 5 signifie que l’on a déployé les cartes pour gagner en 5 tours&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la race : faire la course aux dégâts avec l’adversaire quand les deux adversaires ont une clock&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;attaque létale : attaque mortelle pour l’adversaire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;board : le terrain où l’on pose les permanents&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;board sweeper / wrath : cartes qui détruisent toutes les créatures ou permanents du board&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;chump block : bloquer avec une petite créature pour protéger ses points de vie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;trade : sacrifier une carte contre une autre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;removal : anti-bête ou sort qui détruit une autre carte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;burn : sort de dégâts directs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bounce : renvoyer une carte dans la main de son propriétaire ou la bibliothèque&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;out : carte qui va permettre de prendre l’avantage sur la partie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;early, mid, late game : début 3 à 4 premiers tours, milieu, fin de partie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;être full tap : avoir tous ses terrains engagés&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dé-tap : dégager&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BO1 : jeu Pioneer sans sideboard, se gagne en 1 partie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BO3 : jeu Pioneer avec sideboard, se gagne en 2 parties gagnées sur 3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;graveyard hate : carte annulant les plans de jeu basés sur le cimetière&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;meta game : groupe des decks les plus joués&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;curve : courbe de jeu représentant l’évolution du coût de mana des cartes jouées à chaque tour&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ramp : mécanisme ou carte permettant d’accélérer la production de mana&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cantrip : sort à faible coût qui permet de piocher une carte en plus de son effet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;tutor : carte ou sort qui permet de chercher une carte spécifique dans le deck et de l’ajouter à sa main&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;tempo : contrôle du rythme du jeu en utilisant des cartes ou actions pour retarder les plans de l’adversaire tout en avançant les siens&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;token : jeton représentant une créature ou un autre permanent créé par une carte ou une capacité&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;splash damage : effets ou dégâts affectant plusieurs cibles ou joueurs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;hardcast : jouer une carte en payant son coût de mana total&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mana screw : situation où un joueur n’a pas assez de terrains pour jouer ses cartes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mana flood : situation où un joueur pioche trop de terrains et pas assez de sorts&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Khancell</name></author><category term="pioneer" /><summary type="html">Lexique des termes utilisé dans le jeu Pioneer</summary></entry></feed>