<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.3">Jekyll</generator><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-11-18T14:37:53+00:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/feed.xml</id><title type="html">Magic The Gathering</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</subtitle><author><name>Pierre-Yves Verdon</name></author><entry><title type="html">comment construire un deck pioneer</title><link href="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-strategie/" rel="alternate" type="text/html" title="comment construire un deck pioneer" /><published>2023-11-18T13:40:46+00:00</published><updated>2023-11-18T13:40:46+00:00</updated><id>https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-strategie</id><content type="html" xml:base="https://pierreyvesv.github.io//mtg/pioneer/mtg-strategie/">&lt;h1 id=&quot;intro&quot;&gt;intro&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ce post explique comment préparer ton deck, il donne des grandes lignes, des pistes pour avoir un deck équilibré.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;choisir-une-stratégie&quot;&gt;choisir une stratégie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;pour construire un deck 60 cartes, il y a plusieurs façon de faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez avoir envi de construire un deck basé sur une carte que vous trouvez sympa. Oubien vouloir utiliser une mechanique que vous avez découvert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pour construire votre deck il faudra combiner les étapes suivantes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stratégie globale x ramp up x win condition&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;définissez-votre-stratégie-globale-qui-peut-être-un-mix-de-celle-ci&quot;&gt;définissez votre stratégie globale qui peut être un mix de celle-ci.&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;aggro : decks mono reds&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;aggro / stax : deck mono blanc Soldat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;aggro / controle : deck mono bleu Esprit.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ramp: deck mono green&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;combo: deck lotus field, Izzet phenix.
..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aggro : Cette stratégie implique de jouer des créatures rapides et peu coûteuses pour attaquer rapidement l’adversaire, réduisant ainsi ses points de vie à zéro avant qu’il ne puisse réagir. Tour 3 ou 4 l’adversaire à au moins perdu 10 points de vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contrôle : Les stratégies de contrôle se concentrent sur la manipulation du jeu en limitant les actions de l’adversaire. Les joueurs utilisent des contresorts, des créatures qui annulent les pouvoirs, et d’autres cartes pour contrôler le plateau et maintenir l’adversaire à distance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combo : Les decks de combo sont basés sur des interactions spécifiques entre les cartes pour créer des combos puissants et souvent inattendus. Ces combos peuvent infliger des dégâts massifs, gagner instantanément la partie ou rendre le joueur invincible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramp : Cette stratégie se concentre sur l’accélération de la production de mana (la ressource du jeu) pour jouer des cartes de coût élevé plus tôt que l’adversaire. Cela permet de déployer des menaces plus grandes et plus puissantes plus rapidement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Midrange : Les decks Midrange cherchent un équilibre entre les stratégies agressives et contrôlantes. Ils utilisent des créatures puissantes et polyvalentes pour dominer le milieu de la partie, mettant la pression sur l’adversaire tout en ayant des réponses pour les menaces de l’adversaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stax : Cette stratégie vise à ralentir et à gêner l’adversaire en jouant des cartes qui limitent sévèrement ses options. Cela peut inclure des cartes qui forcent l’adversaire à sacrifier des permanents, à payer des coûts supplémentaires ou à ne pas pouvoir jouer certaines cartes du tout.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-clé-de-votre-stratégie&quot;&gt;les clé de votre stratégie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Votre stratégie sera à mettre en place à chaque tour, et les cartes que vous déploierez:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;participeront, ou auront une synergie avec la stratégie et les autres cartes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;protègerons la stratégie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;gagnerons du temps pour mettre en place la stratégie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;contrera / ralentira la stratégie adverse&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finisher ces quelques cartes vous permettrons n’ont pas de prendre l’ascendant sur votre adversaires , mais d’en finir avec lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quel que soit le choix de votre finisher, il faudra oeuvrer pour que celui-ci soit protégé, vos cartes de début de partie servirons.
[sphinx of the final word], [hullbreaker horror], [archfiend of the dross], [vraska the unseen], [approach of the second sun]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensez qu’à chaque tour vous devrez:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;soit choisir vos cartes en réponse à votre adversaires&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;soit mettre en place votre stratégie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;construire-un-deck-qui-tient-la-route&quot;&gt;Construire un deck qui tient la route&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“le ramp up” est le déploiement progressifs de votre stratégie en fonction de votre mana disponible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce que l’on veut éviter c’est d’avoir une ou plusieurs “carte morte” en main.
Une carte morte a un fort coût en mana qui reste en main tout au long de la partie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;choisir-ses-cartes&quot;&gt;Choisir ses cartes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Idéalement vous aurez un terrain à poser chaque tour. Pour mettre en place votre stratégie sans perdre de temps. Il vous faudra des cartes avec des coûts de mana variés et croissants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les cartes de pioches “stabiliseront” votre jeu et augmenteront la chance d’obtenir les terrains nécessaire et vos cartes maitresses.
Obtenir un avantage sur votre adversaire en nombre de carte vous donne aussi plus d’option.
[the restoration of eijango], [sign in blood]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les cartes “mortes” sont les cartes que vous gardez en main et ne pouvez jouer tout au long de la partie, un “finisher” trop coûteux en mana, ou non adapté ? oubien un sort trop spécialisé qui ne sert pas contre votre adversaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne restez pas à regarder votre adversaires déployer ses forces pendant les premiers tour.
Ne pas avoir de carte à jouer le premier tour c’est perdre un tour.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;combien-de-terrains-mettre-dans-mon-deck&quot;&gt;combien de terrains mettre dans mon deck&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;compte 19 terrains + N terrains ou N est la valeur de mana max de ta plus grosse carte.
Si ton nombre de terrain devait dépasser 26 , alors il faudra ajouter d’autres source de production de mana [Llanowar elf] ..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi certains deck ont moins de terrain, ce n’est pas impactant car leur cartes coûtes moins cher en mana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Miss a land drop” avec les 7 cartes en mains et la pioche vous devriez pouvoir poser ce fameux terrain à chaque tour. Cela peut ne pas sembler évident. Des cartes permettent de “stabiliser” la pioche et parfois garantir que vous piocherez vos terrains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajouter une touche d’un autre couleur
SI tu ajoute 4 cartes d’une deuxième couleur, il te faudra au minimum 8 cartes de terrain qui donne ce mana. En effet tu veux avoir les terrains en jeu avant de jouer tes fameuses cartes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-taplands&quot;&gt;les “taplands”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;les taplands sont souvent tentant , mais en avoir trop en main de départ te ralentira beaucoup.
En fonction de leur avantage / limitation évitez de dépasser 4-8 taplands.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;combien-de-carte-identiques-mettre-dans-votre-deck&quot;&gt;combien de carte identiques mettre dans votre deck&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;sans rentrer dans les statistiques le nombre de fois ou vous mettrez la même cartes dans votre deck impact votre chance de la piocher.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;x4 très souvents&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x3 souvent: souvents&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x2 parfois: 1 à 2 fois par partie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x1 rarement: moins&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;J’ai mis une carte en x4 dans mon deck, aurais-je ma carte dans la main au départ ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;x4 quasi surement&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x3 probable&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x2 peu probable&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;x1 non ou alors avec beaucoup de chance&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;préparez-vos-premiers-tours&quot;&gt;Préparez vos premiers tours&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Essayez d’avoir 8 à 10 cartes ayant un coût de mana = 1 cela vous assurera l’avantage dans les premiers tours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4x[tougtheize], 4x[fatal push], ou 4x[llanowar elves] vous garantirons un bon départ !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous devrez choisir la quantité de chaqu’une de vos cartes 8 cartes de mana 1:
4x carte 1 + 4x carte 2
oubien
4x carte 1 + 3x carte 2 + 1x carte 3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;il vous faudra 9 à 10 sorts avec un coût de 1, cela vous garantira d’avoir une ou deux cartes avec un cout de 1 dans votre première main.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;déroulement-du-jeu&quot;&gt;Déroulement du jeu&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-bataille&quot;&gt;La bataille&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;choisir de commencer ou de jouer en second.
Si vous commencez vous serez le premier à jouer vos cartes. Et le joueurs adverses jouera en réponse à ces tour. Il aura pioché une carte de plus . Notamment au tour 3 et 4 il pourra jouer en réponse à vos choix. Mais vous serez le premier à déployer votre carte&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tour-1&quot;&gt;tour 1&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ne perdez pas un tour, le tour 1 est important et des cartes clés d’ouverture peuvent être jouées à ce moment, et elle prendrons de la place dans les tours suivants. Certaines peuvent grossir ou se transformer .. [kumano faces kakkazan] [evolve sleeper]&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tour-deux&quot;&gt;tour deux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce tour est un tour de transition:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;soit vous continuez le déploiement de vos cartes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;soit vous gardez vos mana pour un contre sort, ou détruire sur le tour de l’adversaire: la carte que posera votre adversaire sur son tour 3.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;tour-3-et-4&quot;&gt;tour 3 et 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;c’est lors de ces tours que vous et votre adversaires essayerons de prendre l’ascendant avant de faire une transition vers une “wincon”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici une liste de carte qui peuvent être mise en place au tour 4:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;mastermind acquisition&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sheoldred the apocalypse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;karn the great creator&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cavalier of thorn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-main-vide-ou-top-deck&quot;&gt;La main vide ou top deck&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si votre main est vide vous jouerez alors la carte du dessus de la bibliothèque “top deck”.
C’est une situation à éviter car votre adversaire aura l’avantage d’avoir plus d’option que vous.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pierre-Yves Verdon</name></author><category term="pioneer" /><summary type="html">intro Ce post explique comment préparer ton deck, il donne des grandes lignes, des pistes pour avoir un deck équilibré.</summary></entry></feed>